Nat.v
@@ -1,17 +1,19 @@
 Require Import
   Coq.Program.Wf
-  Ssreflect.ssreflect Ssreflect.ssrfun Ssreflect.ssrbool
+  Ssreflect.ssreflect Ssreflect.ssrfun Ssreflect.ssrbool Ssreflect.eqtype
   Ssreflect.ssrnat Ssreflect.seq MathComp.div
   FormalPS.stdlib_ext FormalPS.Core FormalPS.Template FormalPS.Bool.
 
 Set Implicit Arguments.
+
+Set Printing Width 51.
 
 (*
 instnat_spec:
   自然数の仕様。
 *)
 Definition instnat_spec (n : nat) (i1 : inst) : Prop :=
-  forall i2 vs cs, (i2 :: vs, i1 :: cs) |=>* (instseqc_nseq n i2 :: vs, cs).
+  forall i2 vs cs, (i2 :: vs, i1 :: cs) |=>* (instnseqc n i2 :: vs, cs).
 
 (*
 exists_instnat:
@@ -34,22 +36,22 @@ Notation eval_instnat n := (proj2_sig (exists_instnat n)).
 Hint Resolve ((fun n => eval_instnat n) : forall n, instnat_spec n (instnat n)).
 
 (*
-instnat_repeat:
+inst_repeatn:
   繰り返しの命令。
 *)
-Lemma exists_instnat_repeat :
-  { instnat_repeat : inst |
+Lemma exists_inst_repeatn :
+  { inst_repeatn : inst |
     forall n i1 i2 vs cs, instnat_spec n i2 ->
-    (i1 :: vs, i2 :: instnat_repeat :: cs) |=>* (vs, nseq n i1 ++ cs) }.
+    (i1 :: vs, i2 :: inst_repeatn :: cs) |=>* (vs, nseq n i1 ++ cs) }.
 Proof.
   eexists => n i1 i2 vs cs H.
   evalpartial H.
   evalpartial evalexec.
-  apply evalseqc_nseq.
+  apply evalnseqc.
 Defined.
 
-Notation instnat_repeat := (proj1_sig exists_instnat_repeat).
-Notation eval_instnat_repeat := (proj2_sig exists_instnat_repeat).
+Notation inst_repeatn := (proj1_sig exists_inst_repeatn).
+Notation eval_inst_repeatn := (proj2_sig exists_inst_repeatn).
 
 (*
 instnat_eqmap:
@@ -65,20 +67,20 @@ Proof.
   have: (([::], nseq n instpop) |=>* ([::], nseq m instpop) \/
     ([::], nseq m instpop) |=>* ([::], nseq n instpop))
     by apply (@eval_semi_uniqueness ([:: instpop], [:: i1; instexec]));
-      rewrite -[nseq _ _]cats0; apply eval_instnat_repeat.
+      rewrite -[nseq _ _]cats0; apply eval_inst_repeatn.
   by case: n m {H0 H1} => [| n]; case => [| m]; case => H //=;
     inversion H; try inversion H0.
 Qed.
 
 (*
-instnat_succ:
+inst_succn:
   後者関数。
 *)
-Lemma exists_instnat_succ :
-  { instnat_succ : inst |
+Lemma exists_inst_succn :
+  { inst_succn : inst |
     forall n i1 vs cs, instnat_spec n i1 ->
     exists i2 : inst, instnat_spec n.+1 i2 /\
-    (i1 :: vs, instnat_succ :: cs) |=>* (i2 :: vs, cs) }.
+    (i1 :: vs, inst_succn :: cs) |=>* (i2 :: vs, cs) }.
 Proof.
   eexists => n i1 vs cs H; eexists; split.
   - move => i2 vs' cs'.
@@ -92,54 +94,45 @@ Proof.
     evalauto.
 Defined.
 
-Notation instnat_succ := (proj1_sig exists_instnat_succ).
-Notation instnat_succ_proof := (proj2_sig exists_instnat_succ).
+Notation inst_succn := (proj1_sig exists_inst_succn).
+Notation inst_succn_proof := (proj2_sig exists_inst_succn).
 
 (*
-instnat_add:
+inst_addn:
   加算命令。
 *)
-Lemma exists_instnat_add_tail :
-  { instnat_add_tail : inst |
+Lemma exists_inst_addn :
+  { inst_addn : inst |
     forall n m i1 i2 vs cs, instnat_spec n i1 -> instnat_spec m i2 ->
-    exists i3 : inst, instnat_spec (NatTrec.add n m) i3 /\
-    (i2 :: i1 :: vs, instnat_add_tail :: cs) |=>* (i3 :: vs, cs) }.
+    exists i3 : inst, instnat_spec (n + m) i3 /\
+    (i2 :: i1 :: vs, inst_addn :: cs) |=>* (i3 :: vs, cs) }.
 Proof.
   eexists => n m i1 i2 vs cs H H0.
   evalpartial' evalswap.
   evalpartial' evalpush.
   evalpartial' evalswap.
   evalpartial' evalexec.
-  evalpartial (eval_instnat_repeat n).
+  evalpartial (eval_inst_repeatn n).
   elim: n m i2 H0 {i1 H} => [ | n IH] m i1 H /=.
   - by evalauto.
-  - edestruct (instnat_succ_proof m i1) as [i2 [H1 H2]]; auto.
+  - edestruct (inst_succn_proof m i1) as [i2 [H1 H2]]; auto.
     evalpartial H2.
-    auto.
+    by rewrite addSnnS; apply IH.
 Defined.
 
-Notation instnat_add := (proj1_sig exists_instnat_add_tail).
-Notation instnat_add_proof_tail := (proj2_sig exists_instnat_add_tail).
-
-Lemma instnat_add_proof :
-  forall n m i1 i2 vs cs, instnat_spec n i1 -> instnat_spec m i2 ->
-  exists i3 : inst, instnat_spec (n + m) i3 /\
-  (i2 :: i1 :: vs, instnat_add :: cs) |=>* (i3 :: vs, cs).
-Proof.
-  move => n m.
-  rewrite -NatTrec.addE.
-  apply instnat_add_proof_tail.
-Defined.
+Notation inst_addn := (proj1_sig exists_inst_addn).
+Notation inst_addn_proof := (proj2_sig exists_inst_addn).
 
 (*
-instnat_mult:
+inst_muln:
   乗算命令。
 *)
-Lemma exists_instnat_mult_tail :
-  { instnat_mult_tail : inst |
+
+Lemma exists_inst_muln_tail :
+  { inst_muln_tail : inst |
     forall n m i1 i2 vs cs, instnat_spec n i1 -> instnat_spec m i2 ->
     exists i3 : inst, instnat_spec (NatTrec.add_mul n m 0) i3 /\
-    (i2 :: i1 :: vs, instnat_mult_tail :: cs) |=>* (i3 :: vs, cs) }.
+    (i2 :: i1 :: vs, inst_muln_tail :: cs) |=>* (i3 :: vs, cs) }.
 Proof.
   move: (0) (instnat 0) (eval_instnat 0) => o i1 H.
   eexists => n m i2 i3 vs cs H0 H1.
@@ -147,48 +140,46 @@ Proof.
   evaltemplate' 4
     [:: insttpair (insttpush (instthole 2)) (instthole 1); instthole 0]
     [:: instthole 3].
-  evalpartial (eval_instnat_repeat n).
-  clear i2 H0.
-  elim: n o i1 i3 H H1 => [ | n IH] o i1 i2 H H0 /=.
-  - evalauto.
-    eauto.
+  evalpartial (eval_inst_repeatn n).
+  elim: n o i1 i3 H H1 {i2 H0} => [ | n IH] o i1 i2 H H0 /=.
+  - evalauto; apply H.
   - evalauto.
     evalpartial' evalswap.
-    edestruct (instnat_add_proof_tail m o i2 i1) as [i3 [H1 H2]]; auto.
+    edestruct (@inst_addn_proof m o i2 i1) as [i3 [H1 H2]]; auto.
     evalpartial H2.
+    rewrite NatTrec.addE.
     auto.
 Defined.
 
-Notation instnat_mult := (proj1_sig exists_instnat_mult_tail).
-Notation instnat_mult_proof_tail := (proj2_sig exists_instnat_mult_tail).
+Notation inst_muln := (proj1_sig exists_inst_muln_tail).
+Notation inst_muln_proof_tail := (proj2_sig exists_inst_muln_tail).
 
-Lemma instnat_mult_proof :
+Lemma inst_muln_proof :
   forall n m i1 i2 vs cs, instnat_spec n i1 -> instnat_spec m i2 ->
   exists i3 : inst, instnat_spec (n * m) i3 /\
-  (i2 :: i1 :: vs, instnat_mult :: cs) |=>* (i3 :: vs, cs).
+  (i2 :: i1 :: vs, inst_muln :: cs) |=>* (i3 :: vs, cs).
 Proof.
   move => n m.
   replace (n * m) with (NatTrec.add_mul n m 0) by ssromega.
-  apply instnat_mult_proof_tail.
+  apply inst_muln_proof_tail.
 Defined.
 
 (*
-instnat_even:
+inst_even:
   偶奇判定の命令。
 *)
-Lemma exists_instnat_even_tail :
-  { instnat_even_tail : inst |
+Lemma exists_inst_even_tail :
+  { inst_even_tail : inst |
     forall (b : bool) n i1 i2 vs cs, instbool_spec b i1 -> instnat_spec n i2 ->
     exists i3 : inst, instbool_spec (if odd n then ~~ b else b) i3 /\
-    (i2 :: i1 :: vs, instnat_even_tail :: cs) |=>* (i3 :: vs, cs) }.
+    (i2 :: i1 :: vs, inst_even_tail :: cs) |=>* (i3 :: vs, cs) }.
 Proof.
   eexists => b n i1 i2 vs cs H H0.
   evalpartial' evalpush.
   evalpartial' evalswap.
   evalpartial' evalexec.
-  evalpartial (eval_instnat_repeat n).
-  clear H0 i2.
-  elim: n b i1 H => [ | n IH] b i1 H.
+  evalpartial (eval_inst_repeatn n).
+  elim: n b i1 H {i2 H0} => [ | n IH] b i1 H.
   - by evalauto.
   - edestruct (evalnot b i1) as [i2 [H0 H1]]; auto.
     evalpartial H1; clear i1 H H1.
@@ -199,124 +190,122 @@ Proof.
     case: b; case: (odd n) => //=.
 Defined.
 
-Notation instnat_even_tail := (proj1_sig exists_instnat_even_tail).
-Notation instnat_even_proof_tail := (proj2_sig exists_instnat_even_tail).
+Notation inst_even_tail := (proj1_sig exists_inst_even_tail).
+Notation inst_even_proof_tail := (proj2_sig exists_inst_even_tail).
 
-Lemma exists_instnat_even :
-  { instnat_even : inst |
+Lemma exists_inst_even :
+  { inst_even : inst |
     forall n i1 vs cs, instnat_spec n i1 ->
     exists i2 : inst, instbool_spec (~~ odd n) i2 /\
-    (i1 :: vs, instnat_even :: cs) |=>* (i2 :: vs, cs) }.
+    (i1 :: vs, inst_even :: cs) |=>* (i2 :: vs, cs) }.
 Proof.
   eexists => n i1 vs cs H.
   evalpartial' evalpush.
   evalpartial' evalswap.
-  edestruct (instnat_even_proof_tail true n) as [i2 [H0 H1]]; eauto.
+  edestruct (inst_even_proof_tail true n) as [i2 [H0 H1]]; eauto.
 Defined.
 
-Notation instnat_even := (proj1_sig exists_instnat_even).
-Notation instnat_even_proof := (proj2_sig exists_instnat_even).
+Notation inst_even := (proj1_sig exists_inst_even).
+Notation inst_even_proof := (proj2_sig exists_inst_even).
 
 (*
-instnat_iszero:
+inst_iszero:
   ゼロとの比較をする命令。
 *)
-Lemma exists_instnat_iszero :
-  { instnat_iszero : inst |
+Lemma exists_inst_iszero :
+  { inst_iszero : inst |
     forall n i1 vs cs, instnat_spec n i1 ->
     exists i2 : inst,
-    instbool_spec (eqn 0 n) i2 /\
-    (i1 :: vs, instnat_iszero :: cs) |=>* (i2 :: vs, cs) }.
+    instbool_spec (n == 0) i2 /\
+    (i1 :: vs, inst_iszero :: cs) |=>* (i2 :: vs, cs) }.
 Proof.
   eexists => n i1 vs cs H.
-  exists (if eqn 0 n then insttrue else instfalse)%GEN_IF; split.
-  - case (eqn 0 n); auto.
-  - evalpartial' (evalpush insttrue).
+  exists (instbool (n == 0)); split.
+  - case (n == 0); auto.
+  - evalpartial' (evalpush (instbool true)).
     evalpartial' evalswap.
     evalpartial' evalpush.
     evalpartial' evalswap.
     evalpartial' evalexec.
-    evalpartial (eval_instnat_repeat n).
-    clear i1 H.
-    elim: n insttrue => [| n IHn] i /=.
-    - evalauto.
-    - move: IHn (IHn instfalse) => _ IHn.
-      evalpartial' evalpop.
-      evalpartial evalpush.
-      case (eqn 0 n) in IHn; apply IHn.
+    evalpartial (eval_inst_repeatn n).
+    case: n {i1 H} => //=; first evalauto.
+    move => n.
+    evalpartial' evalpop.
+    evalpartial (evalpush (instbool false)).
+    elim: n => [| n IHn] /=; evalauto.
+    apply IHn.
 Defined.
 
-Notation instnat_iszero := (proj1_sig exists_instnat_iszero).
-Notation instnat_iszero_proof := (proj2_sig exists_instnat_iszero).
+Notation inst_iszero := (proj1_sig exists_inst_iszero).
+Notation inst_iszero_proof := (proj2_sig exists_inst_iszero).
 
 (*
-instnat_pred:
+inst_predn:
   前者関数。ただし元の数が0である場合の結果は0である。
 *)
-Lemma exists_instnat_pred_tail :
-  { instnat_pred_tail : inst |
+Lemma exists_inst_predn_tail :
+  { inst_predn_tail : inst |
     forall n m i1 i2 i3 vs cs,
     instnat_spec n i1 -> instnat_spec (n - 1) i2 -> instnat_spec m i3 ->
     exists i4 : inst, instnat_spec (n + m - 1) i4 /\
-    (i3 :: i2 :: i1 :: vs, instnat_pred_tail :: cs) |=>* (i4 :: vs, cs) }.
+    (i3 :: i2 :: i1 :: vs, inst_predn_tail :: cs) |=>* (i4 :: vs, cs) }.
 Proof.
   eexists => n m i1 i2 i3 vs cs H H0 H1.
   evalpartial' evalpush.
   evalpartial' evalswap.
   evalpartial evalpair.
   evalpartial' evalexec.
-  evalpartial (eval_instnat_repeat m).
-  clear H1 i3.
-  elim: m n i1 i2 H H0 => [ | m IH] n i1 i2 H H0 /=.
+  evalpartial (eval_inst_repeatn m).
+  elim: m n i1 i2 H H0 {i3 H1} => [ | m IH] n i1 i2 H H0 /=.
   - evalpartial' evalswap.
     evalpartial evalpop.
     evalauto.
     by rewrite addn0.
   - evalpartial' evalpop; clear i2 H0.
     evalpartial' evalcopy.
-    edestruct (instnat_succ_proof n i1) as [i2 [H0 H1]]; auto.
+    edestruct (inst_succn_proof n i1) as [i2 [H0 H1]]; auto.
     evalpartial' H1; clear H1.
     evalpartial evalswap.
     replace (n + m.+1 - 1) with (n.+1 + m - 1) by ssromega.
     by apply IH; replace (n.+1 - 1) with n by ssromega.
 Defined.
 
-Notation instnat_pred_tail := (proj1_sig exists_instnat_pred_tail).
-Notation instnat_pred_proof_tail := (proj2_sig exists_instnat_pred_tail).
+Notation inst_predn_tail := (proj1_sig exists_inst_predn_tail).
+Notation inst_predn_proof_tail := (proj2_sig exists_inst_predn_tail).
 
-Lemma exists_instnat_pred :
-  { instnat_pred : inst |
+Lemma exists_inst_predn :
+  { inst_predn : inst |
     forall n i1 vs cs, instnat_spec n i1 ->
     exists i2 : inst, instnat_spec (n - 1) i2 /\
-    (i1 :: vs, instnat_pred :: cs) |=>* (i2 :: vs, cs) }.
+    (i1 :: vs, inst_predn :: cs) |=>* (i2 :: vs, cs) }.
 Proof.
   eexists => n i1 vs cs H.
   do 2 (evalpartial' evalpush; evalpartial' evalswap).
-  edestruct (instnat_pred_proof_tail 0 n) as [i2 [H0 H1]]; eauto.
+  edestruct (inst_predn_proof_tail 0 n) as [i2 [H0 H1]]; eauto.
 Defined.
 
-Notation instnat_pred := (proj1_sig exists_instnat_pred).
-Notation instnat_pred_proof := (proj2_sig exists_instnat_pred).
+Notation inst_predn := (proj1_sig exists_inst_predn).
+Notation inst_predn_proof := (proj2_sig exists_inst_predn).
 
 (*
-instnat_sub:
+inst_subn:
   減算命令。
 *)
-Lemma exists_instnat_sub :
-  { instnat_sub : inst |
+Lemma exists_inst_subn :
+  { inst_subn : inst |
     forall n m i1 i2 vs cs, instnat_spec n i1 -> instnat_spec m i2 ->
     exists i3 : inst, instnat_spec (n - m) i3 /\
-    (i2 :: i1 :: vs, instnat_sub :: cs) |=>* (i3 :: vs, cs) }.
+    (i2 :: i1 :: vs, inst_subn :: cs) |=>* (i3 :: vs, cs) }.
 Proof.
   eexists => n m i1 i2 vs cs H H0.
   evalpartial' evalpush.
   evalpartial' evalswap.
   evalpartial' evalexec.
-  evalpartial (eval_instnat_repeat m).
-  clear i2 H0; elim: m n i1 H => [ | m IH] n i1 H /=.
+  evalpartial (eval_inst_repeatn m).
+  elim: m n i1 H {i2 H0} => [ | m IH] n i1 H /=.
   - evalauto.
     by rewrite subn0.
-  - edestruct (instnat_pred_proof n i1) as [i2 [H1 H2]]; auto.
+  - edestruct (inst_predn_proof n i1) as [i2 [H1 H2]]; auto.
     evalpartial H2; clear H2.
     edestruct (IH (n - 1) i2) as [i3 [H2 H3]]; auto.
     evalpartial H3.
@@ -324,43 +313,43 @@ Proof.
     by rewrite (subnDA 1 n m).
 Defined.
 
-Notation instnat_sub := (proj1_sig exists_instnat_sub).
-Notation instnat_sub_proof := (proj2_sig exists_instnat_sub).
+Notation inst_subn := (proj1_sig exists_inst_subn).
+Notation inst_subn_proof := (proj2_sig exists_inst_subn).
 
 (*
-instnat_le:
+inst_leqn:
   大小比較。
 *)
-Lemma exists_instnat_le :
-  { instnat_le : inst |
+Lemma exists_inst_leqn :
+  { inst_leqn : inst |
     forall n m i1 i2 vs cs, instnat_spec n i1 -> instnat_spec m i2 ->
     exists i3 : inst, instbool_spec (n <= m) i3 /\
-    (i2 :: i1 :: vs, instnat_le :: cs) |=>* (i3 :: vs, cs) }.
+    (i2 :: i1 :: vs, inst_leqn :: cs) |=>* (i3 :: vs, cs) }.
 Proof.
   eexists => n m i1 i2 vs cs H H0.
-  edestruct (instnat_sub_proof n m i1 i2) as [i3 [H1 H2]]; auto.
+  edestruct (inst_subn_proof n m i1 i2) as [i3 [H1 H2]]; auto.
   evalpartial' H2; clear i1 i2 H H0 H2.
-  edestruct (instnat_iszero_proof (n - m) i3) as [i1 [H H0]]; auto.
+  edestruct (inst_iszero_proof (n - m) i3) as [i1 [H H0]]; auto.
   evalpartial H0; clear i3 H0 H1.
   evalauto.
   by move: H; rewrite /leq; case: (n - m).
 Defined.
 
-Notation instnat_le := (proj1_sig exists_instnat_le).
-Notation instnat_le_proof := (proj2_sig exists_instnat_le).
+Notation inst_leqn := (proj1_sig exists_inst_leqn).
+Notation inst_leqn_proof := (proj2_sig exists_inst_leqn).
 
 (*
-instnat_divmod:
+inst_divmodn:
   割り算を行い、商と余りを計算する命令。
 *)
-Lemma exists_instnat_divmod_part :
-  { instnat_divmod_part : inst |
+Lemma exists_inst_divmodn_part :
+  { inst_divmodn_part : inst |
     forall n m q i1 i2 i3 i4 vs cs,
     instnat_spec n i1 -> instnat_spec m.+1 i2 -> instnat_spec q i3 ->
     exists i1' : inst, instnat_spec (n - m.+1) i1' /\
     exists i3' : inst, instnat_spec q.+1 i3' /\
-    (i4 :: i3 :: i2 :: i1 :: vs, instnat_divmod_part :: cs) |=>*
-    (if m.+1 <= n
+    (i4 :: i3 :: i2 :: i1 :: vs, inst_divmodn_part :: cs) |=>*
+    (if m < n
       then (i4 :: i3' :: i2 :: i1' :: vs, i4 :: cs)
       else (i1 :: i3 :: vs, cs))
   }.
@@ -370,7 +359,7 @@ Proof.
     [:: instthole 3; instthole 2;
         instthole 0; instthole 1; instthole 2; instthole 3 ]
     (Nil instt).
-  edestruct (instnat_le_proof m.+1 n i2 i1) as [i5 [H2 H3]]; auto.
+  edestruct (inst_leqn_proof m.+1 n i2 i1) as [i5 [H2 H3]]; auto.
   evalpartial' H3; clear H3.
   do 2 evalpartial' evalpush.
   evalpartial (evalexecif (m.+1 <= n) i5).
@@ -379,12 +368,12 @@ Proof.
   - evaltemplate' 4
       [:: instthole 2; instthole 3; instthole 0; instthole 1; instthole 2 ]
       (Nil instt).
-    edestruct (instnat_sub_proof n m.+1 i1 i2) as [i1' [H2 H3]]; auto.
+    edestruct (inst_subn_proof n m.+1 i1 i2) as [i1' [H2 H3]]; auto.
     evalpartial' H3; clear i1 H H0 H3.
     evaltemplate' 4
       [:: instthole 2; instthole 1; instthole 3; instthole 0 ]
       (Nil instt).
-    edestruct (instnat_succ_proof q i3) as [i3' [H3 H4]]; auto.
+    edestruct (inst_succn_proof q i3) as [i3' [H3 H4]]; auto.
     evalpartial' H4.
     clear i3 H1 H4.
     evalpartial' evalswap.
@@ -398,13 +387,13 @@ Proof.
     evalauto; eauto.
 Defined.
 
-Lemma exists_instnat_divmod_tail :
-  { instnat_divmod : inst |
+Lemma exists_inst_divmodn_tail :
+  { inst_divmodn : inst |
     forall n m q i1 i2 i3 vs cs,
     instnat_spec n i1 -> instnat_spec m.+1 i2 -> instnat_spec q i3 ->
     exists i4 : inst, instnat_spec (q + n %/ m.+1) i4 /\
     exists i5 : inst, instnat_spec (n %% m.+1) i5 /\
-    (i3 :: i2 :: i1 :: vs, instnat_divmod :: cs) |=>* (i5 :: i4 :: vs, cs) }.
+    (i3 :: i2 :: i1 :: vs, inst_divmodn :: cs) |=>* (i5 :: i4 :: vs, cs) }.
 Proof.
   eexists => n m q i1 i2 i3 vs cs H H0 H1.
   evalpartial' evalpush.
@@ -413,7 +402,7 @@ Proof.
   move: n i1 H q i3 H1.
   refine (well_founded_ind well_founded_lt _ _).
   move => n IHn i1 H q i3 H1.
-  edestruct (proj2_sig exists_instnat_divmod_part n m q i1 i2 i3)
+  edestruct (proj2_sig exists_inst_divmodn_part n m q i1 i2 i3)
     as [i4 [H2 [i5 [H3 H4]]]]; auto.
   evalpartial H4.
   clear H4.
@@ -434,44 +423,44 @@ Proof.
     - rewrite modn_small //; ssromega.
 Defined.
 
-Lemma exists_instnat_divmod :
-  { instnat_divmod : inst |
+Lemma exists_inst_divmodn :
+  { inst_divmodn : inst |
     forall n m i1 i2 vs cs,
     instnat_spec n i1 -> instnat_spec m.+1 i2 ->
     exists i3 : inst, instnat_spec (n %/ m.+1) i3 /\
     exists i4 : inst, instnat_spec (n %% m.+1) i4 /\
-    (i2 :: i1 :: vs, instnat_divmod :: cs) |=>* (i4 :: i3 :: vs, cs) }.
+    (i2 :: i1 :: vs, inst_divmodn :: cs) |=>* (i4 :: i3 :: vs, cs) }.
 Proof.
   eexists => n m i1 i2 vs cs H H0.
   evalpartial' evalpush.
-  edestruct (proj2_sig exists_instnat_divmod_tail n m 0 i1 i2)
+  edestruct (proj2_sig exists_inst_divmodn_tail n m 0 i1 i2)
     as [i3 [H1 [i4 [H2 H3]]]]; auto.
   evalpartial H3.
   by evalauto.
 Defined.
 
-Notation instnat_divmod := (proj1_sig exists_instnat_divmod).
-Notation instnat_divmod_proof := (proj2_sig exists_instnat_divmod).
+Notation inst_divmodn := (proj1_sig exists_inst_divmodn).
+Notation inst_divmodn_proof := (proj2_sig exists_inst_divmodn).
 
 (*
-instnat_gcd:
+inst_gcdn:
   ユークリッドの互除法によって最大公約数を計算する。
 *)
-Lemma exists_instnat_gcd_iter :
-  { instnat_gcd_iter : inst |
+Lemma exists_inst_gcdn_iter :
+  { inst_gcdn_iter : inst |
     forall n m i1 i2 i3 vs cs,
     instnat_spec n i1 -> instnat_spec m i2 ->
     exists i4 : inst, instnat_spec (n %% m) i4 /\
-    (i3 :: i2 :: i1 :: vs, instnat_gcd_iter :: cs) |=>*
-    (if eqn 0 m then (i1 :: vs, cs) else (i3 :: i4 :: i2 :: vs, i3 :: cs)) }.
+    (i3 :: i2 :: i1 :: vs, inst_gcdn_iter :: cs) |=>*
+    (if m == 0 then (i1 :: vs, cs) else (i3 :: i4 :: i2 :: vs, i3 :: cs)) }.
 Proof.
   eexists => n m i1 i2 i3 vs cs H H0.
   evalpartial' evalswap.
   evalpartial' evalcopy.
-  edestruct (instnat_iszero_proof m i2) as [i4 [H1 H2]]; auto.
+  edestruct (inst_iszero_proof m i2) as [i4 [H1 H2]]; auto.
   evalpartial' H2; clear H2.
   do 2 evalpartial' evalpush.
-  evalpartial (evalexecif (eqn 0 m) i4).
+  evalpartial (evalexecif (m == 0) i4).
   move: m i2 i4 H0 H1.
   case => /= [ | m] i2 _ H0 _.
   - evalpartial' evalpop.
@@ -480,18 +469,18 @@ Proof.
   - evaltemplate' 3
       [:: instthole 0; instthole 2; instthole 0; instthole 1]
       (Nil instt).
-    edestruct (instnat_divmod_proof n m i1 i2) as [i4 [H1 [i5 [H2 H3]]]]; auto.
+    edestruct (inst_divmodn_proof n m i1 i2) as [i4 [H1 [i5 [H2 H3]]]]; auto.
     evalpartial' H3; clear H3.
     evaltemplate 4 [:: instthole 3; instthole 0; instthole 2] [:: instthole 3].
     by evalauto.
 Defined.
 
-Lemma exists_instnat_gcd :
-  { instnat_gcd : inst |
+Lemma exists_inst_gcdn :
+  { inst_gcdn : inst |
     forall n m i1 i2 vs cs,
     instnat_spec n i1 -> instnat_spec m i2 ->
     exists i3 : inst, instnat_spec (gcdn n m) i3 /\
-    (i2 :: i1 :: vs, instnat_gcd :: cs) |=>* (i3 :: vs, cs) }.
+    (i2 :: i1 :: vs, inst_gcdn :: cs) |=>* (i3 :: vs, cs) }.
 Proof.
   eexists => n m i1 i2 vs cs H H0.
   evalpartial' evalpush.
@@ -505,10 +494,10 @@ Proof.
   refine (well_founded_ind (measure_wf well_founded_lt
     (fun p => (if p.1 <= p.2 then 1 else 0) + p.1 + p.2)) _ _).
   rewrite /MR; case => n m /= IH i1 i2 vs cs H H0.
-  edestruct (proj2_sig exists_instnat_gcd_iter n m i1 i2) as [i3 [H1 H2]]; auto.
+  edestruct (proj2_sig exists_inst_gcdn_iter n m i1 i2) as [i3 [H1 H2]]; auto.
   evalpartial H2; clear H2.
   move: m IH H0 H1.
-  rewrite (lock exists_instnat_gcd_iter); case => /=.
+  rewrite (lock exists_inst_gcdn_iter); case => /=.
   - move => IH H0 H1.
     evalauto.
     by rewrite gcdn0.
@@ -532,5 +521,5 @@ Proof.
       by rewrite gcdn_modr gcdnC.
 Defined.
 
-Notation instnat_gcd := (proj1_sig exists_instnat_gcd).
-Notation instnat_gcd_proof := (proj2_sig exists_instnat_gcd).
+Notation inst_gcdn := (proj1_sig exists_inst_gcdn).
+Notation inst_gcdn_proof := (proj2_sig exists_inst_gcdn).
